【中美和好】川習會傳3月下旬海湖莊園重聚 中國承諾購滿1.2兆美元的美國商品

《CNBC》週五 (22 日) 報導，美中貿易代表正討論川習會重聚的日期與地點，消息人士透露：「川習會」有望在 3 月下旬佛州海湖莊園 (Mar-a-Lago) 重聚。

A
美國總統川普位於佛州的南部白宮——海湖莊園。(圖：AFP)
美中貿易談判代表在華府進行新一輪談判，針對最複雜的中國結構性改革問題，起草 6 項備忘錄，內容涉及強迫技轉、網路竊密、智慧財產權、服務、外匯、農業，以及非關稅貿易障礙等議題。

雙方代表努力克服特定的意見分歧，其中包括確保中國遵守任何協議的執法機制。

一位熟悉談判的消息人士週五 (22 日) 表示：「本週更具挑戰性並不奇怪。一旦從匯總大綱轉向擬定細節，事情自然而然會變得更具挑戰。」

美國總統川普週五 (22 日) 於白宮會見中國國務院副總理劉鶴，目前尚未傳出雙方會面討論的內容，但《華爾街日報》報導，川普希望劉鶴能使北京方面接受美國提出的嚴格條件。

截至 2018 年的前 11 個月，美國對華貿易逆差達創紀錄的 3820 億美元。

多家外媒報導，美中雙方已就如何緩解貿易不平衡問題達成共識，美中正在尋求多項採購清單，包括中國購買美國農產品、能源和半導體產品等。

消息人士透露，中國已承諾購買高達 1.2 兆美元的美國商品，儘管雙方在有關強制轉讓智慧財產權的問題上仍相距甚遠。

美國農業部長佩杜 (Sonny Perdue) 於美國農業部華盛頓年度論壇間隙時提到，真正的問題是關於智慧財產權的結構性改革以及執行性。如果雙方達成協議，美國可以迅速恢復在中國失去的農業市場。

川普已採取「美國第一」政策，企圖重新平衡全球貿易。隨著 3 月 1 日休戰最後期限逐漸逼近，川普多次表示，如果美中協議取得足夠進展，3 月 1 日最後期限可以延長，它並非神奇的日子。

中國國家主席習近平需進行艱難的結構性經濟改革，以滿足美國的要求，但美國尚未提供任何真正的讓步。

川普上週釋出善意提到：「如果他們 (美中貿易代表) 能達成協議，我很榮幸將取消對中國進口商品的關稅。」

即係唔駛傾喇

直接俾錢算啦

講啦 又要拎香港幾錢

超過一半肯定係香港比啦
啲基建食水幾深

中或贏
反正都係港豬俾錢

由最初話每年買四千億美元貨品加成三倍到一萬二千億，雖然希望傾唔成，不過真係每年進貢咁多又唔壞既（反正香港人比錢）

同當年晚清賠款有咩分別

又諗住趁習總食甜品時射野

又買
再傾落去容咩易買晒成個美國

垃圾侵咪又係雞，畀錢就搞掂。

買野喎
俾完錢有貨收

消息人士透露，中國已承諾購買高達 1.2 兆美元的美國商品，儘管雙方在有關強制轉讓智慧財產權的問題上仍相距甚遠。

冇話一年買曬1.2兆

買野即係中國照顧美國

又贏

哎我同你買野俾錢你
不過野照偷無得停

中國成為美國最大買家，又贏

記得留意肉類，奶類，可油，天然氣，服裝，豆類的中國股，因為中國好大機向美國買呢類產品。變相令本來獨市的中國企業，收入減少

如果真係認真打壓冒牌，侵權等領域，阿里巴巴，百度，獀狗，華強北，義烏。。。呢堆食冒牌起家的公司，地區應該GG

中國透過偷竊知識產權，賺到的錢多得驚人

會唔會係鴻門宴..

要起碼同依家冇分別先會簽㗎啫
trump trump要減貿易易差嚟儲政績嘛
就算減唔到都唔係加嘛？

成日話買多啲野
但支那有咁多美金咩
諗住畀人民幣？

如果侵今次真係收錢就算
肯定會成為佢政治生涯入面最大敗筆
支那根本唔介意用錢換時間
佢要嘅係完整滲透，等同當年對國民黨咁
時間越長對佢越有利

每日五百萬頓豆呢？唔係仲信佢呀？

仲要唔係真係罰錢 係買野就搞掂

納稅人俾je
又唔係連登仔俾

到時我日日鬧侵仔係雞係公廁